美軍首長控中國違背對南海承諾 籲各國集體行動

美國軍方參謀首長聯席會議主席鄧福德將軍今天表示，中國國家主席習近平曾承諾不會將南海島礁軍事化卻食言，他呼籲各國採取「集體行動」要北京負起責任。

鄧福德（Joseph Dunford）說，他不是號召採取軍事行動，但強調必須執行國際法。

他在布魯金斯研究所（Brookings Institution）舉行的一項美國安全與國防會議表示：「2016年秋天，習近平主席曾向歐巴馬總統承諾，他們不會將那些島礁軍事化。結果我們今天看到1萬呎長的跑道、彈藥貯存設施以及常規部署的飛彈防禦能力和航空能力。」

鄧福德說：「因此他們顯然違背了那項承諾。」

他強調：「我不是建議要作軍事反應。必須要做的是針對違反國際規範和準則者一致採取集體行動。必須要設法讓他們負起責任，以嚇阻未來再犯。」

快 炸撚左個島佢
依家時機成熟 開得維尼波了

咁講即係下一步就炸

炸炸炸